老母問咗我一個問題唔識答

老母問我：你地班示威者再咁搞法，香港就冧，好多人冇工開冇飯食，你地係咪想咁？

我真係唔知點答佢，香港回歸後有好過咩？樓價指數式增長，醫療系統不勝負荷，日日都多150個非香港人落嚟爭資源，教育越嚟越填鴨，乜香港真係我地搞冧㗎咩？

我地哩班人，冇權冇勢，唔奢求父幹母幹，只係希望以後可以靠努力去買頭家返嚟，但現實畀人嘅只有絕望，有錢嘅寧願移民，冇錢嘅捱生捱死喺香港"生存"，完全睇唔到希望。

好啦，認命啦，話晒香港冇乜天災，又有自由，可以周圍去吓旅遊，上網同朋友吹吓水relax吓。天災哩樣嘢我地控制唔到，純粹嘅運氣，但自由係控制到，係爭取返嚟，有時望到關口隔離嗰班人，完全臣服喺極權之下，我好驚，但我又真係會覺得幾好彩自己出生喺哩個有自由嘅地方。

依家哩個政府，想盡辦法，打壓反對聲音，試圖令內地嘅人治擴散到香港，我地哩班人唔甘心自己同下一代往後6-70年都要生活喺有文字獄嘅社會，放低手上嘅工作同學業，出嚟反抗，點知畀一班咩都唔做嘅人話我地廢青阻頭阻勢，收錢做嘢。

佢地睇唔到政府指鹿為馬，睇唔到黑警濫權亂拉人，睇唔到無辜市民被打硬食催淚彈，睇唔到不斷有年青人被砌生豬肉然後拉走，佢地淨係睇到頭頂個鍾又係時間夠鐘返工。

好似梁天琦講，唔責怪壓迫人民嘅政權，去責怪反抗哩個政權嘅被壓迫者，真係好撚奇怪，亦都好撚心寒。

推

係

可能真係啦，反正日後都冇好日子過
if we burn you burn with us

係，寧願親手毀左佢都唔會送比敵人去搵著數！

好多人都好短視

唔反抗唔好話冇得返工
連集中營都有得入

望住香港變成咁，冇人唔心痛，令人更心痛嘅係挺身而出仲要被責怪

問佢香港咁多人無飯開，飢荒未

用呢個答佢啦！

既然你都無關心過班示威者的訴求，
點解要班示威者去關心返你份工？

武狀元蘇乞衣

蘇乞兒：丐幫有多少弟子，不是由我決定，而是由你決定的！
皇上：我？
蘇乞兒：如果你真的英明神武，使得國泰民安，鬼才願意當乞丐呢...

政府肯回應訴求既話，邊個仲會想攞自己既前途出黎較飛

問佢，啲人有冇飯開關你咩事？

你咁都唔應對其實你都好廢下

「暫時嘅啫 我地贏左之後香港會勁左之前」

白痴
香港人有無飯開，係咪繁榮穩定，個決定權係政府手上
政府有心出黎處理，好快就無人上街
唔處理，人民就憤怒
好簡單嘅因果

試下講佢知美國之前點制裁伊朗囉
而家香港就嚟制裁埋一份
香港繼續幫中共做白手套
先會真正令香港無飯開

好多香港人真係好享受做奴隸

不能再認同！

冧左啦。十七億起條天橋你都唔出聲。但果十七億你又搶唔倒D黎開飯。咁你想點呀？

林鄭再咁搞法，香港就冧，好多人冇工開冇飯食，點解佢仲有工開？